點解美國唔遷廠去台灣？

點解美國唔大舉心遷廠去台灣？ 台灣有健全政制，有先進電子產品製造技術，有土地，有相對較便宜勞工，台灣富起來更能抗衡中共政權，好過養狼狗咬心口啦點都 定有咩原因令佢唔可行？

人、地、物流、支共

時機未到

大陸人工依家最低2千5～3千人仔， 台灣起碼double

而家係任何國家搬器材人才去台灣， 同用細菌攻擊台灣無差別喎

台灣人工貴嘛，本地人都唔做，所以工廠都係請外勞去做，本地人去監工

台灣成本唔低
印度、越南先係首選

貴
地震帶 成日有熱帶風暴吹襲
人工勁高 環保意識高 生產成本都高
電鍍 製紙 無可能去台灣 仲有d塑膠業等等 高污染既返唔到去
中國真係地好大 好平 係人口紅利下降左 成本先上脹
下一輪就應該係越南發展了

大陸設廠成本低 地方大人工平
去台灣搞成本高成倍

人工、環保